窮狗實用研報 (壹)：利用投行二世祖分析獲利

提到大行報告，大家都話係攞嚟呃散戶信唔過，其實佢哋啲報告係有利用價值，我可以示範一隻 俾大家睇。

𠵱份係中資行嘅報告，有殘睇字請見諒

先無視個目標價，因為我哋唔知道佢有冇用𠵱個價水人。

但係我哋可以假設佢推算過程係正確嘅，即係個預測每股盈利（EPS）係冇水份，只係個 final result 可能有水份。

咁 P/E 細路仔都識計

P/E = Target Price ÷ EPS
Target Price = EPS × P/E

𠵱個時候去 Aastocks 睇吓個表

我哋用加權平均數計吓佢𠵱 5 年，高位 P/E 大約幾多，應該可以得出 35 倍左右，或者你鐘意可以再打個八折。

咁我哋用二世祖報告 worse case scenario 個 EPS，即係 0.59 RMB

0.59 × 35 ÷ 0.9 (RMB to HKD) = HK$22.94

好，結果出咗，仲有 5 蚊水位，夠鐘返工幫二世祖揼垃圾

𠵱個方法只可以用於有盈利 + 盈利增長穩定嘅股

出年到$20？

應該好易到，但我嗰陣係 14 蚊入，均價 12 蚊

而家可以諗吓 1658，業績唔係想象中咁差，只係俾班二世祖洗咗落去，可能係機會

Thx買隻牛證坐下先

Report邊到睇

6969冇行業pe參考點計?

Gun

唔識，但理論上可以用美股同行類比

如果都冇同行，咁就先用 SOTP 推咗個每股盈利出嚟先，再根據佢嘅潛在純利率推返個合理 P/E 出嚟

𠵱啲太麻煩，一係參考吓投行二世祖佢哋點估值

支那牛牛 / 都有

如果要正本就要俾錢

original 嗰份通常都要成為投行二世祖嘅會員 / 佢哋嘅客先有

我冇乜運，玩開啲股都有排磨，你唔驚咩

睇d報告全部都預期2022 1蚊
計返30幾蚊又唔貴
但買呢d又怕d濕鳩政策

睇計算過程最重要，冇過程嗰啲大摩報告可以 ignore

eg. 二世祖佢哋係用乜幫佢估值？P/E, P/B 定 P/S?

驚嘅咪唔買牛，買張遠Call

我都唔敢，功力 + 運氣未夠，見識過二世祖殺衍生，磨時間值都磨死你，價內都未必捱到

買一張二千蚊
咪當玩下囉
之前輸都唔止輸咁少

一隻股 30 倍 P/E 嘅前題係二世祖 assume 咗每年有 30% earning growth，做唔到就食屎

你咪睇吓對上個頂嘅 P/E 幾多囉，內銀不嬲玩週期

OK

it 狗
估下 1810 屌米
同 9988 brabra thx

6969過去幾年都100% growth 半年受肺炎影響都40
我睇今年keep住40% growth 2020e eps都大約0.6
30蚊約2020 pe50x其實買得過
預買到均價28-30